Rein Kruuse kaebduses wastu Jaan Kohus ja teised, kaklemise pärast, kaebatud protokoll Nr 275, on Jaan Kohus kutsumise pääle, wahi all, wälja jäänud.
Tunnistaja Hans Normann ütles küsimise pääle, et tema näinud kui Rein Kruuse ees põgenenud ja üks summ poisse, arwata 10-15, Rein Kruuset taga ajanud,
ja kui teda kätte saanud, siis üks Kruuset juuksist kinni wõtnud ja teine ühe nuiaga pähe peksnud Kruusele.
Tema ei olla neist ühtgi tundnud. See oli olnud arwata keskpäiwa ajal.
Tunnistaja Hendrik Petti ütles, et tema sellest asjast midagi ei teadwad.
Tunnistaja Johan Wiks, haige.
Tunnistaja Kristo Holstein. Tema ütles küsimise pääle, et tema näinud kui Rein Kruuse ees põgenud, ja teised taga.
Üks pois wõtnud Kruuset juuksist kinni ja teine löönud kepiga päha. Rein Kruuse sõsar on weel Rein Kruuset hoitnud ja tema pääd kinni hoitnud.
Otsus: Et Jaan Kohus ka täna, wälja on jäänud, siis saab Keiserlik Tartu Maakohus palutud, teda wahi all selle kohtu ette tallitada.
Ka puuduw tunnistaja Jaak weel kutsuda.
